[就破百萬］鏗鏘集fb 千字文採訪手記 講製作7.21誰主真相幕後艱辛

大家cls及follow埋佢fb未？

《誰主真相》youtube 片就破百萬
Cls及subscribe

[721誰主真相：採訪手記】
......我們最終決定，把所得的閉路電視片段每一秒每一格畫面認真看一次，試圖掌握案發過程。看什麼？坦白說我們也不知道要看什麼，就是「LOG」帶，把畫面任何有意義或可疑的事記下來：白衣人的行為、可辨認的白衣人模樣、有關的車輛等等。每人負責不同的鏡頭，把天光到天黑，閉路電視片段的任何線索填入Excel表格，再試圖整理什麼，再試圖觀察什麼。當時每人身兼不同工作，大家各自修行，各自安排時間呆望CCTV，呆望形形色色的白衣人在鏡頭前來來回回，而我自首，我負責的十幾小時是有用快鏡（有同事竟然不用快鏡！天啊！）。

在我們的報道中，我們追查每一件衫的線索，每一個車牌的登記，找到相關人物和地址便上門訪問。我又要自首，每次入村訪問前我都是忐忑不安，如何順利地、安全地、成功地在圍村內問一個問題：「白衣人是誰？」並進行拍攝？我記得有次拍攝前先和同事入村視察，大家計劃以旅客身分遊覽，並預先溫習當地的古蹟和歷史。當天我穿了牛仔裙準備港女古蹟遊，會合同事時卻見她一身行山裝，一條白色大毛巾搭在膊頭說要準備抹汗。感覺似我們夾了開頭，但夾不到結局，後來她自己除下大毛巾，我們便結伴入村了。

我又記得一格有趣畫面。鏡頭尾隨兩名同事在村內前行，突然一聲狗吠，同事嚇得捉着另一同事的手再硬着頭皮走。我們在剪片房大笑，監製取笑場面不驚險也變驚險，但我相信這一格畫面很有紀念意義，紀念我們幾個在今次調查報道中有些膽怯但又硬着頭皮去。

膽怯又硬着頭皮的採訪
我還想記下自己通宵在元朗西鐵站拍攝有人用噴槍噴黑連儂牆上的文宣，我拿着手機追問噴槍男，他幾次用噴槍指向我，而我當時心裏叫「不要噴面、不要噴面」，而經大腦說出來的問題非常拙劣：「阿哥，點解你要噴嘢啊？講兩句啊……」（詳情請留意7月21日鏗鏘集面書報道）幸好傻人有傻福，噴槍男無在我身上浪費噴漆，而幸運地，我和一班同事在今次採訪尚算安全順利。同事說有次拍門，烈日當空，受訪的村長還為記者擔傘，十分友善。又記得一次在鄉事委員會外戰戰兢兢地拍攝大樓外貌，鄉委會主席氣冲冲出現，鬧我們記者想抹黑揑造什麼？我又拙劣地解釋，反而攝影同事幽幽一句：「作嘢唔使來搵你啦，自己作咪得囉。」沒想到主席像被打動了，和我們在烈日下聊天聊大半小時，我乘機講了幾次，我們記者的責任就是求證和詢問回應，讓任何一方均有機會表達，我們多次拜訪並非要打搞，而是想給你們一個話語權，以達持平報道、尋求真相......

鄭思思
鏗鏘集《721誰主真相》編導

全文見明報《周日話題：7．21誰主真相？》

Push 1

他約定我一年後7．21回顧再訪問他，如果他仍然留在香港，如果香港仍然可以報道7．21。約定他。

下年
香港未必仍然可以報道

Push 2

推

但係原由柏実嘅日文真係垃圾級

唔校對就亂出post成日誤導人

錯又唔認

推

差9k訂閱 過百萬

係！
大家努力

除左721元朗仲有荃灣北角既福建幫警黑勾結都好撚離譜

冇忘記過

有個on9 hater(應該俾我block咗睇唔到佢寫乜） 俾負皮

Push 3

推

感謝記者

Pish

俾負皮嗰個應該非郷黑即警fans

pushhhhhh

Push

記者

港台pish it

推 幫手刷

順便 cls 埋呢個

push

98.6萬
仲未破百萬

多謝港台！

爭4千幾view衝阿

順便sub埋channel,爭9千到1M

Pishhhhh

點解要推？因為感情台 體育台 誤樂台d on9 同埋班PR 推埋d垃圾post 屌撚哂佢地母

p

你又copy

一齊call 人

仲有隻bot未找數

要俾人知道佢地推埋d垃圾post 等其他人善用不推文

我講伐伐

呢段片作為721一週年紀念特輯要狂share
有咩辦法令佢接觸更多人

推光復香港 時代革命

熱門

丨

戶豬

熊熊

咁快

未call 齊

你今日又食咗幾多美食

食到食唔落晚飯

差唔多成條巷都係黃店

我食一兩樣就飽

求置頂

點解要推？因為感情台 體育台 誤樂台d on9 同埋班PR 推埋d垃圾post 屌撚哂佢地母
[就破百萬］鏗鏘集fb 千字文採訪手記 講製作7.21誰主真相幕後艱辛

share出去啊

食咁少

我已經同fd share 都搞唔掂

tui

大佬

男子街頭捱斬逃命 奔出屯門公路遭車撞斃分屍

Tui

食得少但吸收得好嗚

推到有肉碎相為止

推完tvb過嚟

你唔係sd過？

推下

摔碟寶

法庭嗰邊又開咗

TUI

成日啦都冇相
平時9秒9就成個連燈都係

感謝

好耐冇見

我食得多，又吸收

bb

Bb

呢期冇乜時間吹水

你知我邊個

推 多謝

我行咗三轉都冇
但見到茉莉

香港勝在有鏗鏘集！

推
半個鐘節目都感受到佢地既認真製作

Pishhhhh

[至少4名手足上庭！] 7月20號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

食過未？

rthk

淡淡嘅茉莉花香，唔係tempo味，幾好食

7.21 全城白衣為記
未敢忘記 從未忘記

做多啲運動

近排都郁多咗

係咪甜而不膩

搬台

[至少4名手足上庭！] 7月20號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

佢又唔算好甜，你當係平時嗰種茉莉味嘅清淡版

有料到

留明

下次我都要試

近排仲有榴連

好多要試

借個位 會員標籤功能

Pishhhh

食到窮

Pushhh

睇晒未呀

Push g持

仲有個儍閪不斷負皮此post

係

重要野

好撚專業

等通宵就係為左影到噴黑油個男人

可能係mon po狗

唔出奇

鏗鏘集721白衫人恐襲訪問片流出：何君堯嚇到著哂火

99.7萬

就快一個禮拜都keep到trending no.1
衝到721

港台高質到

Well deserved !

首先要推爆

Youtube 100萬subscribe同views係基本

要走出連登

好驚佢地人生安全

依個黃藍對決
誰的真相
130萬

搬咗
[至少4名手足上庭！] 7月20號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

Push 721

7.21前夕破百萬

follow左

收到

【7.21前夕 大量藍絲留言鬧港台！】 連續7日Youtube熱門第一位 破百萬鏗鏘集7.21誰主真相

rthk訂閱都就一百萬

已破百

再push

感謝記者
無你地 班狗都唔會認721果日有派便衣

好犀利
上周一到今日一直發燒影片no.1

推，respect！

會唔會又俾官商鄉黑警投訴話唔尊重黑狗要下架㗎

推證據確鑿 黑警背負千古罵名 黑警仆街冚家剷

辛苦哂咁多位記者

Subscribe數冇升過

8:00 31台又有鏗鏘集 今集叫【我哋真係好鍾意香港】！

721除咗警黑勾結
仲有樣共產党不願面對嘅事

P U S H

[最強黃道］鏗鏘集包辦Youtube熱門片冠亞軍 大家訂閱咗未？爭8千破百萬

多謝香港電台記者不畏強權

要睇埋今集視點31
有講721

借一借位

港台真係好勁
Youtube 10大佔3條 包辦冠亞

1
2
7

大家要subscribe CLS

CLS
視點31 7.21升到第3位

港台包辦1,2,3

一來一回
要cls 7.21真相片

抗政權政治宣傳fake news

CLS 7.21一周年霸晒Youtube熱門 港台獨佔冠亞季

黑警：暗夜星辰 俾人dislike唔緊要，我重新upload多次買多次like

林卓延提供左新一條高清721影片，有人拎刀清晰可見

推番上嚟比大家睇

唉